%%\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               % paper=108mm:175mm,%
               paper=131mm:212mm,%
               pagesize,
               fontsize=13pt,%
               BCOR=13mm,%
               DIV=11,%
               headinclude=false,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               numbers=enddot,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[8mm]{59mm}{131mm}
%\usepackage[noinfo,width=118mm,height=185mm,center]{crop}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
% \usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Crimson Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \setsansfont{Crimson Roman}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
\MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={$author-meta$},
            pdftitle={$title-meta$},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\usepackage{relsize}
$if(title)$
\title{$title$}
$endif$
$if(subtitle)$
\subtitle{$subtitle$}
$endif$
$if(author)$
\author{$for(author)$$author$$sep$ \and $endfor$}
$endif$
\date{$date$}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}
\cfoot{}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt.{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=2em,
  % entrynumberformat=\tocformatchapter,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table absent
\deftocheading{toc}{}%
% Titre de la table
% \AtBeginDocument{%
%   \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
% }
% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1em]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5em]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5em]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5em]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
\makeatletter
\renewcommand{\chapterlinesformat}[3]{%
      \begin{addmargin}[0.38\textwidth]{0em}
        \RaggedLeft
        \hyphenchar\font=-1
      \@hangfrom{#2}#3%
      \end{addmargin}
}
\makeatother
\renewcommand*{\raggedsection}{\centering}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=2\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}

% Style des paragraphes
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace*{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace*{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\noindent\hspace*{\fill}//\hspace*{\fill}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent//}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{3cm}\noindent}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}


% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \chapter[#1]{#1},
  % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
  notes-sep = 0\baselineskip,
  format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
  number = \enmark{#1},
  number-format = \footnotesize,
}
\setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificités du livre
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
% \directlua{dofile('./gabarit/letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

% Antilivre couverture
% \includepdf{couverture.pdf}

\thispagestyle{empty}

% Phrase miroir
$if(miroir)$\begin{textblock}{}(10,202)
\raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
{\scriptsize $miroir$}}$endif$

\end{textblock}

\clearpage

% Page de faux titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.27\textheight}
    \rmfamily\Large\scshape\runtitle

    \rmfamily\large\scshape\runsubtitle
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    % \vspace*{1cm}
    {\rmfamily\scshape\LARGE \runauthor\par}
    \vspace{\fill}
    % \vspace{2cm}
    {\rmfamily\scshape\Huge \runtitle\par}

    {\rmfamily\scshape\Large ~\\\runsubtitle\par}
    % \vspace{2cm}
    \vspace{\fill}
    \hspace*{0.6cm}\includegraphics[width=2.0cm]{./gabarit/impression.jpg}
    % \vspace{2cm}
    \vfill
    {\rmfamily\scshape\Large abrüpt\par}
  \end{nscenter}
  \clearpage
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \scriptsize
    $if(commentaire)$
    $commentaire$
    \vspace{1\baselineskip}
    $endif$

    \noindent\textcopyright~Abrüpt$if(date)$, $date$$endif$.

  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution --- Pas d'Utilisation Commerciale --- Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0).

  \noindent Nous avons néanmoins une lecture adaptative de cette licence.

  \urlsansespace{https://abrupt.ch/partage}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Un sommaire
\pdfbookmark[0]{Sommaire}{toc}
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Le corps du texte
\cleardoublepage
$body$
\cleardoublepage

% Les notes de fin
% \pdfbookmark[0]{Notes}{notes}
\printendnotes

\mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

% Fin du livre
\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\begin{nscenter}
\footnotesize

\includegraphics[width=4.0cm]{./gabarit/code.png}

\vspace{1\baselineskip}

∀ℕϮïL1√я∑

\vspace{\fill}

\noindent La continuité de cet ouvrage se fabrique sur le réseau.

$if(adresse)$\noindent\urlsansespace{$adresse$}$endif$

\bigskip

\noindent La matière papier résonne en l'antimatière numérique, l'information identique se multiplie, elle découvre sa gratuité, et ce livre trouve son écho en son antilivre.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.ch/antilivre}

\bigskip

\noindent Le mot se disperse dans l'obscur, et il ne nous reste plus qu'à jeter des livres au monde pour manifester rêves et hurlements.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.ch/manifestes}
\end{nscenter}

\vspace*{\fill}

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nscenter}
    $if(binaire)$\scriptsize\seqsplit{$binaire$}$endif$
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
    Version : 1.0

    ABRÜPT, Internet \& Zürich

    Colophon : \urlsansespace{https://abrupt.ch/colophon}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
  % \noindent Fabriqué sur les Internets
  %
  % \noindent ISBN de l'antilivre : 978-3-0361-00XX-X

  \noindent Imprimé en Allemagne

  \noindent ISBN : $for(identifier)$$identifier.text$$endfor$

  \noindent Dépôt légal : quatrième trimestre $if(date)$$date$$endif$
  \end{nscenter}
}

\end{document}
